üü¢ PART 1: JavaScript Basics
1Ô∏è‚É£ What is JavaScript?

Definition:
JavaScript is a programming language used to make web pages interactive and dynamic. It runs in browsers and servers.

Example:

console.log("Hello JavaScript");

2Ô∏è‚É£ Variables

Definition:
Variables store data values.

Example:

let name = "Gaurav";
const age = 23;
var city = "Pune";

3Ô∏è‚É£ Data Types

Definition:
Data types define the type of value stored.

Example:

let text = "Hello";      // string
let number = 10;        // number
let isActive = true;    // boolean
let data = null;        // null
let value;              // undefined

üü¢ PART 2: Operators
4Ô∏è‚É£ Operators

Definition:
Operators perform operations on values.

Example:

let a = 10;
let b = 5;

console.log(a + b); // addition
console.log(a > b); // comparison

üü¢ PART 3: Conditions
5Ô∏è‚É£ if‚Äìelse

Definition:
Used to execute code based on conditions.

Example:

let age = 18;

if (age >= 18) {
  console.log("Adult");
} else {
  console.log("Minor");
}

6Ô∏è‚É£ switch

Definition:
Used when multiple conditions depend on one value.

Example:

let day = "Monday";

switch (day) {
  case "Monday":
    console.log("Start of week");
    break;
  default:
    console.log("Other day");
}

üü¢ PART 4: Loops
7Ô∏è‚É£ for loop

Definition:
Used to repeat code multiple times.

Example:

for (let i = 1; i <= 5; i++) {
  console.log(i);
}

8Ô∏è‚É£ while loop

Example:

let i = 1;
while (i <= 3) {
  console.log(i);
  i++;
}

üü¢ PART 5: Functions
9Ô∏è‚É£ Function

Definition:
A function is a reusable block of code.

Example:

function greet(name) {
  return "Hello " + name;
}

console.log(greet("Gaurav"));

üîü Arrow Function

Definition:
Shorter syntax for functions.

Example:

const add = (a, b) => a + b;
console.log(add(5, 3));

üü¢ PART 6: Scope
1Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ Scope

Definition:
Scope defines where variables are accessible.

Example:

let x = 10;

function test() {
  let y = 5;
  console.log(x); // accessible
}

üü¢ PART 7: Closures ‚≠ê
1Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Closure

Definition:
A function that remembers variables from its outer function.

Example:

function outer() {
  let count = 0;

  return function inner() {
    count++;
    console.log(count);
  };
}

const counter = outer();
counter();
counter();

üü¢ PART 8: Arrays
1Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Array

Definition:
Stores multiple values in one variable.

Example:

let fruits = ["Apple", "Banana", "Mango"];
console.log(fruits[1]);

1Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ Array Methods

Example:

let numbers = [1, 2, 3];

numbers.push(4);
numbers.pop();

console.log(numbers);

üü¢ PART 9: Array Higher-Order Methods
1Ô∏è‚É£5Ô∏è‚É£ map

Definition:
Transforms each element.

Example:

let nums = [1, 2, 3];
let doubled = nums.map(n => n * 2);

1Ô∏è‚É£6Ô∏è‚É£ filter

Example:

let nums = [1, 2, 3, 4];
let even = nums.filter(n => n % 2 === 0);

1Ô∏è‚É£7Ô∏è‚É£ reduce

Example:

let nums = [1, 2, 3];
let sum = nums.reduce((a, b) => a + b, 0);

üü¢ PART 10: Objects
1Ô∏è‚É£8Ô∏è‚É£ Object

Definition:
Stores data as key‚Äìvalue pairs.

Example:

let user = {
  name: "Gaurav",
  age: 23,
  greet() {
    console.log("Hello");
  }
};

user.greet();

üü¢ PART 11: Destructuring
1Ô∏è‚É£9Ô∏è‚É£ Destructuring

Definition:
Extract values easily.

Example:

const user = { name: "Gaurav", age: 23 };
const { name, age } = user;

üü¢ PART 12: Spread & Rest
2Ô∏è‚É£0Ô∏è‚É£ Spread Operator

Example:

let a = [1, 2];
let b = [...a, 3, 4];

2Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ Rest Operator

Example:

function sum(...numbers) {
  return numbers.reduce((a, b) => a + b);
}

üü¢ PART 13: Async JavaScript
2Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Callback

Definition:
Function passed as argument.

Example:

setTimeout(() => {
  console.log("Done");
}, 1000);

2Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Promise

Example:

const promise = new Promise((resolve) => {
  resolve("Success");
});

promise.then(console.log);

2Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ Async / Await ‚≠ê

Example:

async function fetchData() {
  return "Data loaded";
}

console.log(await fetchData());

üü¢ PART 14: DOM
2Ô∏è‚É£5Ô∏è‚É£ DOM Manipulation

Definition:
JavaScript can change HTML elements.

Example:

document.getElementById("title").innerText = "Hello";

üü¢ PART 15: Classes & OOP
2Ô∏è‚É£6Ô∏è‚É£ Class

Example:

class Person {
  constructor(name) {
    this.name = name;
  }

  greet() {
    console.log("Hello " + this.name);
  }
}

const p1 = new Person("Gaurav");
p1.greet();

üü¢ PART 16: Error Handling
2Ô∏è‚É£7Ô∏è‚É£ try / catch

Example:

try {
  let x = y;
} catch (error) {
  console.log("Error caught");
}

üü¢ PART 17: Modules
2Ô∏è‚É£8Ô∏è‚É£ import / export

Example:

// math.js
export const add = (a, b) => a + b;

// main.js
import { add } from "./math.js";

üü¢ PART 18: JavaScript in Backend (Node.js)
2Ô∏è‚É£9Ô∏è‚É£ Node.js

Definition:
JavaScript runtime outside browser.

Example:

const fs = require("fs");
fs.writeFileSync("test.txt", "Hello");

üü¢ PART 19: Best Practices
3Ô∏è‚É£0Ô∏è‚É£ Clean Code

Example:

// Bad
let a = 10;

// Good
let totalUsers = 10;
